# 
# Translators:
# hyu623 <hyu623@163.com>, 2015
# osma <osma.suominen@helsinki.fi>, 2017,2020
# Yksityis Yrittäjä <okko.vainonen@helsinki.fi>, 2021
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Skosmos\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2017-01-16 10:26+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2021-11-10 14:50+0000\n"
"Last-Translator: Yksityis Yrittäjä <okko.vainonen@helsinki.fi>\n"
"Language-Team: Chinese (http://www.transifex.com/national-library-of-finland/skosmos/language/zh/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 1.8.7.1\n"
"X-Poedit-Basepath: ../..\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: view\n"
"X-Poedit-SearchPath-1: controller\n"
"X-Poedit-SearchPath-2: model\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"

msgid "Download this vocabulary:"
msgstr ""

#: controller/Controller.php:38
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:21
msgid "in_this_language"
msgstr "英语"

#: controller/RestController.php:271
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:125
msgid "skos:Concept"
msgstr "概念"

#: controller/RestController.php:280
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:127
msgid "skos:Collection"
msgstr "收藏，集"

#: model/Concept.php:455 model/Concept.php:475
msgid "skosmos:created"
msgstr "创建的"

#: model/Concept.php:460 model/Concept.php:462 model/Concept.php:471
msgid "skosmos:modified"
msgstr "最后修改"

#: model/VocabularyCategory.php:39
msgid "Vocabularies"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/8a/8aeec9eddcf0848575d119210eda5a849c129c96ea86195b4448536a02a47817.php:26
msgid "%search_count% results for '%term%'"
msgstr "搜索...术语结果计数"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/23/23c9862892c34daf7bea11b6d50990145b73a83c0947ae60c3d729fe591a06ec.php:48
msgid "404 Error: The page %requested_page% cannot be found."
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/bf/bf6437cf02d4bf892eccfe46511488719628e22df92da5026f31c555a6a1fa6f.php:62
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/92/926cb0fdbe92b0165a1a13c21243442890c70779003bbc2fe1230ff221742de9.php:75
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/d1/d13f81e53ff33f31fff259d66f8ddbf7cfc39d25c6219ff727553feca6d87d37.php:64
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/c7/c7175f1dcd0b8bfa06a77b42c0566cc09ea4bf4805eb07a09448ad205bfcceea.php:274
#: /tmp/cache/587c83c13194c/07/073354bd24405bc5c963d187d0034352a7a24a3550861ca791f826417bb9cecd.php:68
msgid "A-Z"
msgstr "全部，A到Z（按字母顺序排列的）索引"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/58/58e9c1cebb82d52daf56fab57cd7b86ed47b1d8a86a915177156746eef73248e.php:46
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:19
msgid "About"
msgstr "关于"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/f2/f29f57cf31b29541d6f810d43d1f7a07e79cfddcf23678f04612a410c0f0607b.php:35
#, php-format
msgid "All %d results displayed"
msgstr "所有...%d的结果已显示。"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/bf/bf6437cf02d4bf892eccfe46511488719628e22df92da5026f31c555a6a1fa6f.php:64
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/92/926cb0fdbe92b0165a1a13c21243442890c70779003bbc2fe1230ff221742de9.php:77
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/d1/d13f81e53ff33f31fff259d66f8ddbf7cfc39d25c6219ff727553feca6d87d37.php:66
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/c7/c7175f1dcd0b8bfa06a77b42c0566cc09ea4bf4805eb07a09448ad205bfcceea.php:276
#: /tmp/cache/587c83c13194c/07/073354bd24405bc5c963d187d0034352a7a24a3550861ca791f826417bb9cecd.php:70
msgid "Alpha-nav"
msgstr "按照字母顺序的"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/cf/cf0b3d87d2eb48f38f5f339303d5509c7535d13d7b010ad4840ee824430f7fe6.php:34
msgid "Alphabetical index"
msgstr "字顺索引（按字母顺序排列）"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/c7/c7175f1dcd0b8bfa06a77b42c0566cc09ea4bf4805eb07a09448ad205bfcceea.php:555
msgid "By group"
msgstr "按组"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/c7/c7175f1dcd0b8bfa06a77b42c0566cc09ea4bf4805eb07a09448ad205bfcceea.php:587
msgid "By parent"
msgstr "根据隶属关系"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/c7/c7175f1dcd0b8bfa06a77b42c0566cc09ea4bf4805eb07a09448ad205bfcceea.php:477
msgid "By scheme"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/c7/c7175f1dcd0b8bfa06a77b42c0566cc09ea4bf4805eb07a09448ad205bfcceea.php:516
msgid "By type"
msgstr "按类型"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/bf/bf6437cf02d4bf892eccfe46511488719628e22df92da5026f31c555a6a1fa6f.php:119
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/92/926cb0fdbe92b0165a1a13c21243442890c70779003bbc2fe1230ff221742de9.php:132
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/d1/d13f81e53ff33f31fff259d66f8ddbf7cfc39d25c6219ff727553feca6d87d37.php:117
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/c7/c7175f1dcd0b8bfa06a77b42c0566cc09ea4bf4805eb07a09448ad205bfcceea.php:331
#: /tmp/cache/587c83c13194c/07/073354bd24405bc5c963d187d0034352a7a24a3550861ca791f826417bb9cecd.php:125
msgid "Changes-nav"
msgstr ""

msgid "Changes-and-deprecations-nav"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/8a/8aeec9eddcf0848575d119210eda5a849c129c96ea86195b4448536a02a47817.php:122
msgid "Clear limitations"
msgstr "明确限定"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4a/4a8733799c4f4aa865ece4715881ffcbef92985ed08edc2acd445e7b0c129fab.php:74
msgid "Contact us!"
msgstr "联系我们！"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/9a/9a6d69d72b35f38585477d2f25d50cacf270791aa84e4d523f237566dd428822.php:108
msgid "Content and search language"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/9a/9a6d69d72b35f38585477d2f25d50cacf270791aa84e4d523f237566dd428822.php:51
msgid "Content language"
msgstr "内容语言"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/3c/3c4ea3202d0add91bf2080022b707c23115e0beb434024ddb2de27749e6bbe83.php:732
msgid "Download this concept in SKOS format:"
msgstr "下载此概念"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4a/4a8733799c4f4aa865ece4715881ffcbef92985ed08edc2acd445e7b0c129fab.php:144
msgid "E-mail:"
msgstr "电子邮件"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/9a/9a6d69d72b35f38585477d2f25d50cacf270791aa84e4d523f237566dd428822.php:220
msgid "Enter search term"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4a/4a8733799c4f4aa865ece4715881ffcbef92985ed08edc2acd445e7b0c129fab.php:148
msgid "Enter your e-mail address"
msgstr "输入您的电子邮件地址"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4a/4a8733799c4f4aa865ece4715881ffcbef92985ed08edc2acd445e7b0c129fab.php:140
msgid "Enter your name"
msgstr "输入您的姓名"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/3c/3c4ea3202d0add91bf2080022b707c23115e0beb434024ddb2de27749e6bbe83.php:900
#: /tmp/cache/587c83c13194c/5c/5c060d2297f64d66beb101ee34831f917ed8d33f97dadeca144430a1561433ec.php:69
msgid "Error: Requested vocabulary not found!"
msgstr "错误：请求的词汇未找到！"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/3c/3c4ea3202d0add91bf2080022b707c23115e0beb434024ddb2de27749e6bbe83.php:890
msgid "Error: Term \"%term%\" not found in vocabulary!"
msgstr "错误：术语...不存在词汇表中！"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4a/4a8733799c4f4aa865ece4715881ffcbef92985ed08edc2acd445e7b0c129fab.php:34
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4a/4a8733799c4f4aa865ece4715881ffcbef92985ed08edc2acd445e7b0c129fab.php:54
#: /tmp/cache/587c83c13194c/0b/0bbfc29e05e244fa07889ce1678840902f16e5f76560e00137de0cc3bb084b8b.php:194
msgid "Feedback"
msgstr "意见反馈"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4a/4a8733799c4f4aa865ece4715881ffcbef92985ed08edc2acd445e7b0c129fab.php:64
msgid "Feedback has been sent!"
msgstr "反馈已发送！"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/d1/d13f81e53ff33f31fff259d66f8ddbf7cfc39d25c6219ff727553feca6d87d37.php:35
msgid "Group index"
msgstr "分组指数"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/bf/bf6437cf02d4bf892eccfe46511488719628e22df92da5026f31c555a6a1fa6f.php:101
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/92/926cb0fdbe92b0165a1a13c21243442890c70779003bbc2fe1230ff221742de9.php:114
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/d1/d13f81e53ff33f31fff259d66f8ddbf7cfc39d25c6219ff727553feca6d87d37.php:99
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/c7/c7175f1dcd0b8bfa06a77b42c0566cc09ea4bf4805eb07a09448ad205bfcceea.php:313
#: /tmp/cache/587c83c13194c/07/073354bd24405bc5c963d187d0034352a7a24a3550861ca791f826417bb9cecd.php:107
msgid "Group-nav"
msgstr "组别，群组"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/bf/bf6437cf02d4bf892eccfe46511488719628e22df92da5026f31c555a6a1fa6f.php:85
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/92/926cb0fdbe92b0165a1a13c21243442890c70779003bbc2fe1230ff221742de9.php:94
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/d1/d13f81e53ff33f31fff259d66f8ddbf7cfc39d25c6219ff727553feca6d87d37.php:83
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/c7/c7175f1dcd0b8bfa06a77b42c0566cc09ea4bf4805eb07a09448ad205bfcceea.php:297
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/f2/f29f57cf31b29541d6f810d43d1f7a07e79cfddcf23678f04612a410c0f0607b.php:55
#: /tmp/cache/587c83c13194c/07/073354bd24405bc5c963d187d0034352a7a24a3550861ca791f826417bb9cecd.php:91
msgid "Hier-nav"
msgstr "层级，层次结构"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4a/4a8733799c4f4aa865ece4715881ffcbef92985ed08edc2acd445e7b0c129fab.php:157
msgid "Leave this field blank"
msgstr "保留此字段为空"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/c7/c7175f1dcd0b8bfa06a77b42c0566cc09ea4bf4805eb07a09448ad205bfcceea.php:594
msgid "Limit search"
msgstr "限定检索"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/f2/f29f57cf31b29541d6f810d43d1f7a07e79cfddcf23678f04612a410c0f0607b.php:31
msgid "Loading"
msgstr "加载中"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/f2/f29f57cf31b29541d6f810d43d1f7a07e79cfddcf23678f04612a410c0f0607b.php:27
msgid "Loading more items"
msgstr "加载更多条目"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4a/4a8733799c4f4aa865ece4715881ffcbef92985ed08edc2acd445e7b0c129fab.php:152
msgid "Message:"
msgstr "消息"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4a/4a8733799c4f4aa865ece4715881ffcbef92985ed08edc2acd445e7b0c129fab.php:136
msgid "Name:"
msgstr "姓名"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/f2/f29f57cf31b29541d6f810d43d1f7a07e79cfddcf23678f04612a410c0f0607b.php:23
msgid "No results"
msgstr "没有结果"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4a/4a8733799c4f4aa865ece4715881ffcbef92985ed08edc2acd445e7b0c129fab.php:103
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4a/4a8733799c4f4aa865ece4715881ffcbef92985ed08edc2acd445e7b0c129fab.php:111
msgid "Not to a specific vocabulary"
msgstr "不符合特定的词汇表"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/9a/9a6d69d72b35f38585477d2f25d50cacf270791aa84e4d523f237566dd428822.php:233
msgid "Search"
msgstr "检索"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/9a/9a6d69d72b35f38585477d2f25d50cacf270791aa84e4d523f237566dd428822.php:59
msgid "Search from vocabulary"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/9a/9a6d69d72b35f38585477d2f25d50cacf270791aa84e4d523f237566dd428822.php:210
msgid "Search language: any"
msgstr "任何语言"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/c7/c7175f1dcd0b8bfa06a77b42c0566cc09ea4bf4805eb07a09448ad205bfcceea.php:340
msgid "Search options"
msgstr "搜索选项"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4a/4a8733799c4f4aa865ece4715881ffcbef92985ed08edc2acd445e7b0c129fab.php:161
msgid "Send feedback"
msgstr "发送反馈"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/f2/f29f57cf31b29541d6f810d43d1f7a07e79cfddcf23678f04612a410c0f0607b.php:51
msgid "show all # paths"
msgstr "显示所有路径"

msgid "show all # values"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/58/58e9c1cebb82d52daf56fab57cd7b86ed47b1d8a86a915177156746eef73248e.php:72
msgid "Skosmos version %version%"
msgstr "Skosmos版本"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/9a/9a6d69d72b35f38585477d2f25d50cacf270791aa84e4d523f237566dd428822.php:229
msgid "Submit search"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4a/4a8733799c4f4aa865ece4715881ffcbef92985ed08edc2acd445e7b0c129fab.php:68
msgid "Thank you for your feedback"
msgstr "谢谢您的反馈。我们努力尽快回复所有反馈。"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/8a/8aeec9eddcf0848575d119210eda5a849c129c96ea86195b4448536a02a47817.php:129
msgid "The search provided no results."
msgstr "该检索没有结果。"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/3c/3c4ea3202d0add91bf2080022b707c23115e0beb434024ddb2de27749e6bbe83.php:48
msgid "There is no term for this concept in this language"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4a/4a8733799c4f4aa865ece4715881ffcbef92985ed08edc2acd445e7b0c129fab.php:173
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/f2/f29f57cf31b29541d6f810d43d1f7a07e79cfddcf23678f04612a410c0f0607b.php:47
msgid "Value is required and can not be empty"
msgstr "需要赋值，不能为空。"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:27
msgid "cc:attributionName"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:29
msgid "cc:attributionUrl"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:25
msgid "cc:license"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:31
msgid "cc:morePermissions"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:33
msgid "cc:useGuidelines"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:35
msgid "dc:conformsTo"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:37
msgid "dc:contributor"
msgstr "其他责任者"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:39
msgid "dc:coverage"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:41
msgid "dc:created"
msgstr "创建的"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:43
msgid "dc:creator"
msgstr "创建者"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:45
msgid "dc:date"
msgstr "日期"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:47
msgid "dc:description"
msgstr "描述，说明"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:49
msgid "dc:format"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:51
msgid "dc:identifier"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:53
msgid "dc:isReplacedBy"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:55
msgid "dc:isRequiredBy"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:57
msgid "dc:issued"
msgstr "发行日期"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:59
msgid "dc:language"
msgstr "语言"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:61
msgid "dc:license"
msgstr "许可"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:63
msgid "dc:modified"
msgstr "最后修改"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:65
msgid "dc:publisher"
msgstr "出版者"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:67
msgid "dc:relation"
msgstr "关系"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:69
msgid "dc:replaces"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:71
msgid "dc:rights"
msgstr "权限"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:73
msgid "dc:rightsHolder"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:75
msgid "dc:source"
msgstr "来源"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:77
msgid "dc:source_help"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:79
msgid "dc:spatial"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:81
msgid "dc:subject"
msgstr "主题"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:83
msgid "dc:temporal"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:85
msgid "dc:title"
msgstr "题名"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:87
msgid "dc:type"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/3c/3c4ea3202d0add91bf2080022b707c23115e0beb434024ddb2de27749e6bbe83.php:36
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/8a/8aeec9eddcf0848575d119210eda5a849c129c96ea86195b4448536a02a47817.php:256
msgid "deprecated"
msgstr "此概念已弃用，请不要使用用于注释。"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:89
msgid "foaf:homepage"
msgstr "主页"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:91
msgid "foaf:page"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/3c/3c4ea3202d0add91bf2080022b707c23115e0beb434024ddb2de27749e6bbe83.php:658
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/8a/8aeec9eddcf0848575d119210eda5a849c129c96ea86195b4448536a02a47817.php:542
msgid "foreign prefLabel help"
msgstr "其它语言中概念术语"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/3c/3c4ea3202d0add91bf2080022b707c23115e0beb434024ddb2de27749e6bbe83.php:660
msgid "foreign prefLabels"
msgstr "其它语言"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/f2/f29f57cf31b29541d6f810d43d1f7a07e79cfddcf23678f04612a410c0f0607b.php:39
msgid "from all"
msgstr "全部源自，所有来源"

msgid "wgs84:lat"
msgstr ""

msgid "wgs84:lat_help"
msgstr ""

msgid "wgs84:long"
msgstr ""

msgid "wgs84:long_help"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/bf/bf6437cf02d4bf892eccfe46511488719628e22df92da5026f31c555a6a1fa6f.php:81
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/92/926cb0fdbe92b0165a1a13c21243442890c70779003bbc2fe1230ff221742de9.php:90
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/d1/d13f81e53ff33f31fff259d66f8ddbf7cfc39d25c6219ff727553feca6d87d37.php:79
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/c7/c7175f1dcd0b8bfa06a77b42c0566cc09ea4bf4805eb07a09448ad205bfcceea.php:293
#: /tmp/cache/587c83c13194c/07/073354bd24405bc5c963d187d0034352a7a24a3550861ca791f826417bb9cecd.php:87
msgid "hierarchy-disabled-help"
msgstr "该词汇表不显示顶级类层级。"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:93
msgid "isothes:ConceptGroup"
msgstr "概念组"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:97
msgid "isothes:ThesaurusArray"
msgstr "同位叙词概念类组"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:99
msgid "isothes:broaderGeneric"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:101
msgid "isothes:broaderInstantial"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:103
msgid "isothes:broaderPartitive"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:105
msgid "isothes:narrowerGeneric"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:107
msgid "isothes:narrowerInstantial"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:109
msgid "isothes:narrowerPartitive"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:95
msgid "isothes:superGroup"
msgstr "超级组"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/58/58e9c1cebb82d52daf56fab57cd7b86ed47b1d8a86a915177156746eef73248e.php:66
msgid "layout designed by Hahmo"
msgstr "依据Hahmo Design公司设计的版面/布局"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/8a/8aeec9eddcf0848575d119210eda5a849c129c96ea86195b4448536a02a47817.php:74
msgid "limited to group"
msgstr "组"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/8a/8aeec9eddcf0848575d119210eda5a849c129c96ea86195b4448536a02a47817.php:67
msgid "limited to parent"
msgstr "隶属关系"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/8a/8aeec9eddcf0848575d119210eda5a849c129c96ea86195b4448536a02a47817.php:81
msgid "limited to scheme"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/8a/8aeec9eddcf0848575d119210eda5a849c129c96ea86195b4448536a02a47817.php:29
msgid "limited to type"
msgstr "类型"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:113
msgid "owl:sameAs"
msgstr "同等概念"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:111
msgid "owl:versionInfo"
msgstr "版本"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:115
msgid "rdf:type"
msgstr "类型"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:117
msgid "rdf:type_help"
msgstr "实体类型"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:123
msgid "rdfs:comment"
msgstr "描述，说明"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:119
msgid "rdfs:label"
msgstr "标签"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:121
msgid "rdfs:seeAlso"
msgstr "参见"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/f2/f29f57cf31b29541d6f810d43d1f7a07e79cfddcf23678f04612a410c0f0607b.php:43
msgid "selected"
msgstr "所选的，选择的"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:143
msgid "skos:altLabel"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:179
msgid "skos:altLabel_help"
msgstr "此概念交替术语"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:133
msgid "skos:broadMatch"
msgstr "简单知识组织系统：广泛匹配"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:191
msgid "skos:broadMatch_help"
msgstr "在另一词汇表中匹配的上位概念"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:129
msgid "skos:broader"
msgstr "上位概念"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:171
msgid "skos:broader_help"
msgstr "上位概念"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:169
msgid "skos:changeNote"
msgstr "变更注释，变更说明"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:147
msgid "skos:closeMatch"
msgstr "紧密匹配的概念"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:189
msgid "skos:closeMatch_help"
msgstr "在另一词汇表中紧密匹配的概念"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:161
msgid "skos:definition"
msgstr "定义"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:185
msgid "skos:definition_help"
msgstr "某概念特定涵义的完全解释"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:167
msgid "skos:editorialNote"
msgstr "编者按"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:145
msgid "skos:exactMatch"
msgstr "精确匹配"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:187
msgid "skos:exactMatch_help"
msgstr "在另一词汇表中精确匹配的概念"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:163
msgid "skos:example"
msgstr "实例"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:155
msgid "skos:hasTopConcept"
msgstr "有顶层概念"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:165
msgid "skos:historyNote"
msgstr "历史注解"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:151
msgid "skos:inScheme"
msgstr "概念结构"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:149
msgid "skos:member"
msgstr "小组成员"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:181
msgid "skos:member_help"
msgstr "小组成员"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:135
msgid "skos:narrowMatch"
msgstr "狭义匹配概念"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:193
msgid "skos:narrowMatch_help"
msgstr "在另一词汇表中匹配的狭义概念"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:131
msgid "skos:narrower"
msgstr "狭义概念"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:173
msgid "skos:narrower_help"
msgstr "狭义概念"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:157
msgid "skos:note"
msgstr "注释，说明"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:175
msgid "skos:note_help"
msgstr "注释，说明（复数）"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/3c/3c4ea3202d0add91bf2080022b707c23115e0beb434024ddb2de27749e6bbe83.php:234
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:141
msgid "skos:prefLabel"
msgstr "优选词，正式主题词"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:137
msgid "skos:related"
msgstr "相关概念"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:139
msgid "skos:relatedMatch"
msgstr "其他词汇表中相关概念"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:183
msgid "skos:related_help"
msgstr "与本概念相关的概念"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:159
msgid "skos:scopeNote"
msgstr "范围注释，叙词含义说明"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:177
msgid "skos:scopeNote_help"
msgstr "概念使用与范围的说明"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:153
msgid "skos:topConceptOf"
msgstr "属于词汇表"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:197
msgid "skosext:DeprecatedConcept"
msgstr "已弃用概念"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:195
msgid "skosext:partOf"
msgstr "是...部分"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:199
msgid "skosext:partOf_help"
msgstr "该概念为的整体一部分"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/3c/3c4ea3202d0add91bf2080022b707c23115e0beb434024ddb2de27749e6bbe83.php:548
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:201
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/8a/8aeec9eddcf0848575d119210eda5a849c129c96ea86195b4448536a02a47817.php:449
msgid "skosmos:memberOf"
msgstr "属于组"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/3c/3c4ea3202d0add91bf2080022b707c23115e0beb434024ddb2de27749e6bbe83.php:611
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:205
msgid "skosmos:memberOfArray"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/3c/3c4ea3202d0add91bf2080022b707c23115e0beb434024ddb2de27749e6bbe83.php:609
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:207
msgid "skosmos:memberOfArray_help"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/3c/3c4ea3202d0add91bf2080022b707c23115e0beb434024ddb2de27749e6bbe83.php:546
#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:203
msgid "skosmos:memberOf_help"
msgstr "概念归属的组"

#: /tmp/cache/587c83c09abaa/4e/4e05e5051b20c875609479922a558d59b8500ae386eaf79bc460e69d8781a753.php:23
msgid "zxx-x-taxon"
msgstr ""

#: /tmp/cache/587c83c13194c/0b/0bbfc29e05e244fa07889ce1678840902f16e5f76560e00137de0cc3bb084b8b.php:168
msgid "About page"
msgstr "关于"

#: /tmp/cache/587c83c13194c/ab/abd3710fda280028e428e4bc415383b12c9a30cc34eadffd21ff4130ae796b99.php:138
msgid "Alternate terms"
msgstr "交替术语"

#: /tmp/cache/587c83c13194c/ab/abd3710fda280028e428e4bc415383b12c9a30cc34eadffd21ff4130ae796b99.php:130
msgid "Concept language"
msgstr "语言"

#: /tmp/cache/587c83c13194c/ab/abd3710fda280028e428e4bc415383b12c9a30cc34eadffd21ff4130ae796b99.php:118
msgid "Count"
msgstr "计数"

#: /tmp/cache/587c83c13194c/ab/abd3710fda280028e428e4bc415383b12c9a30cc34eadffd21ff4130ae796b99.php:157
msgid "Download this vocabulary as SKOS/RDF:"
msgstr "以SKOS或RDF格式下载此词汇表"

#: /tmp/cache/587c83c13194c/0b/0bbfc29e05e244fa07889ce1678840902f16e5f76560e00137de0cc3bb084b8b.php:205
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: /tmp/cache/587c83c13194c/ab/abd3710fda280028e428e4bc415383b12c9a30cc34eadffd21ff4130ae796b99.php:142
msgid "Hidden terms"
msgstr "隐藏术语"

#: /tmp/cache/587c83c13194c/0b/0bbfc29e05e244fa07889ce1678840902f16e5f76560e00137de0cc3bb084b8b.php:58
msgid "Interface language"
msgstr "界面语言"

#: /tmp/cache/587c83c13194c/f9/f9c816822168f230ef0bfed735f5923aab99d389ce8b2c6b2f5fcd5d400bc275.php:26
msgid "No vocabularies on the server!"
msgstr "该服务器上没有词汇表！"

#: /tmp/cache/587c83c13194c/ab/abd3710fda280028e428e4bc415383b12c9a30cc34eadffd21ff4130ae796b99.php:134
msgid "Preferred terms"
msgstr "优选词，正式主题词"

#: /tmp/cache/587c83c13194c/ab/abd3710fda280028e428e4bc415383b12c9a30cc34eadffd21ff4130ae796b99.php:111
msgid "Resource counts by type"
msgstr "按类型资源计数"

#: /tmp/cache/587c83c13194c/ab/abd3710fda280028e428e4bc415383b12c9a30cc34eadffd21ff4130ae796b99.php:124
msgid "Term counts by language"
msgstr "按语言术语计数"

#: /tmp/cache/587c83c13194c/ab/abd3710fda280028e428e4bc415383b12c9a30cc34eadffd21ff4130ae796b99.php:116
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: /tmp/cache/587c83c13194c/0b/0bbfc29e05e244fa07889ce1678840902f16e5f76560e00137de0cc3bb084b8b.php:146
msgid "Vocabularies-nav"
msgstr "词汇表"

#: /tmp/cache/587c83c13194c/ab/abd3710fda280028e428e4bc415383b12c9a30cc34eadffd21ff4130ae796b99.php:24
msgid "Vocabulary information"
msgstr "词汇表信息"

#: /tmp/cache/587c83c13194c/0b/0bbfc29e05e244fa07889ce1678840902f16e5f76560e00137de0cc3bb084b8b.php:199
msgid "helper_help"
msgstr "用点下划线在文本上悬停鼠标，以查看属性说明"

#: /tmp/cache/587c83c13194c/0b/0bbfc29e05e244fa07889ce1678840902f16e5f76560e00137de0cc3bb084b8b.php:201
msgid "search_example_text"
msgstr "对于截词检索，请使用符号*作为*动物或*专利。对于检索词的结尾，检索将会自动截词，即使截词符号没有自动输入，因此输入cat将会产生和输入cat*同样的结果。"

msgid "feedback_enter_name_email"
msgstr ""

msgid "concept_types"
msgstr ""

msgid "Skip to main"
msgstr ""

msgid "Available vocabularies and ontologies"
msgstr ""

msgid "Search from selected vocabularies"
msgstr ""

msgid "List vocabulary concepts alphabetically"
msgstr ""

msgid "List vocabulary concepts and groupings hierarchically"
msgstr ""

msgid "List vocabulary concepts by newest additions"
msgstr ""

msgid "List vocabulary concepts hierarchically"
msgstr ""

msgid "Choose alphabetical listing letter"
msgstr ""

msgid "Concept information"
msgstr ""

msgid "Hierarchical listing of vocabulary concepts"
msgstr ""

msgid "Hierarchical listing of vocabulary concepts and groupings"
msgstr ""

msgid "Listing vocabulary concepts alphabetically"
msgstr ""

msgid "Listing vocabulary concepts by newest additions"
msgstr ""

msgid "Prefer using"
msgstr ""

msgid "Search options tab"
msgstr ""

msgid "Search results"
msgstr ""

msgid "Sidebar listing: list and traverse vocabulary contents by a criterion"
msgstr ""

msgid "Subject:"
msgstr ""

msgid "Write a subject"
msgstr ""

msgid "Select a vocabulary"
msgstr ""

msgid ""
"We're sorry but Skosmos doesn't work properly without JavaScript enabled. "
"Please enable it to continue."
msgstr ""

msgid "Deprecated concept"
msgstr ""

msgid "Error: Search failed!"
msgstr ""

msgid "Error: Failed to retrieve vocabulary information!"
msgstr ""

msgid "Error: Loading more items failed!"
msgstr ""

msgid "Retry"
msgstr ""

msgid "skos:notation"
msgstr ""

msgid "skos:notation_help"
msgstr ""
